愛因斯坦：中國人勤勞骯髒昏昧，若取代了其他民族就真是淒涼

在1922年秋天與妻子Elsa Einstein展開為期5個半月的中東和遠東旅行。到過香港、新加坡、中國、日本、巴勒斯坦和西班牙，並在日記寫下了旅途中的所見所感。愛因斯坦從來沒打算出版遊記，不過，身後盛名如他，連一張字條都成為拍賣品，則這本遊記公諸於世也成當然之舉了。然而，遊記中提到他對中國人的一些觀察，卻令有些人覺得與其人道主義者的形象相違背，甚至認為是帶有歧視。

據《衛報》報道，愛因斯坦在中國篇中，提到對中國人的印象是「勤勞，骯髒和昏昧」（industrious, filthy, obtuse people，原作為德文，近期才翻譯成英文出版。）

他注意到「中國人吃東西的時候不坐在長椅上，而是像歐洲人去樹林如廁時一樣蹲下，安靜又帶點拘謹。即使是小孩，都是遲鈍無神。」

記者寫道，愛因斯坦曾說過「好比痲疹，民族主義是嬰兒病」的名句，但他在遊記中卻說中國人的繁衍力很強，子孫眾多：「如果這些中國人取代其他民族，那真是可惜。對我們來說，單是想想都感到難以言喻的淒涼。」

他尤其詫異於中國人對勞役的忍耐程度：「即使像馬一樣勞動的人，也從來沒有流露出受苦的意識，一個像牧群一樣的奇怪國度⋯⋯看來更像機器人而不是人。」「我留意到男女之間的差異很微少，不明白中國女人對中國男人有什麼致命吸引力，以至他們毫無抵抗下生下了一大堆小孩。」

資深編輯Ze’ev Rosenkranz表示，相信遊記中很多評論會令人不快，尤其是關於中國人的描述。「那些篇章跟愛因斯坦的形象——偉大人道主義像徵似乎剛好相反。跟他公開演說的內容有很大差異。當然，他從來沒打算出版，那是毫無防備的言詞。」

遊記寫於1922年10月至1923年3月，之前只有德文版本，是屬於《愛因斯坦全集》計劃的一部分，Rosenkranz把旅遊日記部分翻譯、編輯，於今年5月出版。

除了中國之外，在錫蘭的科倫坡，愛因斯坦也感到當地環境惡劣：「生活環境非常髒，地面傳來惡臭。」「人們不大工作，需要也少。是個簡單的經濟循環。」

至於日本，他的印象明顯較正面。「日本人內歛、體面，整體來說非常有吸引力。純潔的靈魂。不能不愛上和欣賞這個國家。」不過，他也提到，或許是性格使然，日本人對知識追求的熱忱似乎比藝術為弱。

他又頗欣賞日本女性：「日本女人是非常精緻的，簡直像花朵一樣——但我不便多言，因為在這裡，凡夫最好還是把言語留給詩人好了。」

應屌過日本妹

強列反對外國勢力對贏國事務說三度四

佢有講錯咩？

愛因斯坦崇日

骯髒的賤畜

左膠：He is a nazi

五毛waiwaiwai日日post咸濕新聞
關鍵時刻現形

強國根本自古以來就咁
一堆奴才，一堆權貴

屌啦聲邊度有歧視呀, 講得中肯就屈人歧視你

平心而論幾中肯
由滿清野人入侵 消滅文化
到1949 洗腦改做 中國人只係越來越無文化
而且根深柢固 十年廿年都唔會改變到

有冇人睇段文嗰時
個腦浮現出中國人嗰種醜態
由上世紀到宜家都冇乜改變過

慘了，愛因斯坦要給批鬥了

愛恩斯坦物理以外的預言都好準
中國人到宜家都係一樣垃圾都不如

營養不良，Ｄ女冇ball

我留意到男女之間的差異很微少，不明白中國女人對中國男人有什麼致命吸引力，以至他們毫無抵抗下生下了一大堆小孩。

Industrious 其實都係貶意吧？

愛因斯坦果然係絕頂聰明，一眼就睇穿支那人係劣質民族

Sad but ...

「我留意到男女之間的差異很微少，不明白中國女人對中國男人有什麼致命吸引力，以至他們毫無抵抗下生下了一大堆小孩。」

認同，華人樣都係柒，就好似港女咁柒但港男都狗衝

傳宗接代
生生生

1922
果陣岩岩成名 仲算幾後生

講人道主義應比較後期

以閒談既水準黎講算係講得幾準喎

百年前都比人起底講過乜

如果而家我地依代某個人有日成為偉人，必定起到返曬以前xanga, fb, ig, 高登講過咩on9野

想像依度有人做到廿年後特首，咁佢細個開既膠post又會比人搵返出黎

「我留意到男女之間的差異很微少，不明白中國女人對中國男人有什麼致命吸引力，以至他們毫無抵抗下生下了一大堆小孩。」

嘩
好Mean

愛因斯坦好似食唔少女

支那人係點，唔駛愛因恩坦講喇掛
求其一個鬼佬都知this is china

俾佢屌生Ｄ仔女一定好高智商
不過睇出佢只想屌日本妺

基本上唔會有咩吸引力
只係人地婦女被迫賣豬仔、童養媳，用黎做生仔機器
只係為生存有飽飯食，無任何目的

睇完套劇先知佢係食家

如果係今天，佢授精，每次收1m美金唔奇

你搞撚錯咗
Einstein笑緊d女人成個男人咁 唔明d男人做咩咁想屌

中國人吃東西的時候不坐在長椅上，而是像歐洲人去樹林如廁時一樣蹲下，安靜又帶點拘謹。即使是小孩，都是遲鈍無神。

支那改變只有呢樣
嘈吵又無恥

個gene pool係咁垃圾
好樣啲入左宮啦，Einstein邊會係街見到

無波

中國人種就係咁 唔會變

高登連登所吹奏既民國人

又成最大

滿清皇帝Ｄ女都好樣衰啦

港女

港女咁柒咪又係比港男吹奏，根本無變過

果d真係 欣宜返去都應該有皇后做

全盛宋朝江南地帶應該件件都係靚女，仲要件件都識吟詩作對

清朝靜係條死人臭辮已經搞到男人毫無神氣，加上華北天氣嚴寒，D北佬望落去好似被人陰乾佐咁

奴性

其實比元同清兩個賤基因溝到閪曬

日本先係真正繼承優良華夏文化既地方，唐朝時傳入，到宋時中原地區既文化係去到登峰造極，不過比蒙古野蠻人收左皮，到清更加，清人d基因特別肉酸

其實講得好岩 老實講中國人係好勤力 但佢地面對問題時所用嘅手段同思想依然好不堪 就好比野人面對一條獸屍百思不解只可以徒手撕開咁 只係呢一切都要由教育開始做起 以中國依家咁係冇可能改變

準時返工返學啦

香港人都變忍者扣手

所以我一向都敬佩二戰大日本帝國皇軍，一早就知某啲民族係毒瘤，一定要消滅，可惜........

講事實嗟

讚到日本咁 但就係佢幫手炸到日本on99咁

佢本身淨係諗住炸鳩德國

愛因斯坦也是崇日撚

笑死
真係要forward 俾啲支那蝗睇

毒瘤 劣等民族係一件事 日本仔侵略 野心係另一件事
敬佩侵略者真係笑咗
利申5毛

又係到幻想古代點好

應該係咁寫

中國人的印象是「下賤，卑劣和昏昧」的賤畜

左膠：總之日本用武力就唔得

鬥奴性邊夠港奴鬥

關之琳, 周海媚好似係滿族人
定純種就唔柒, 一溝就

愛因斯坦走前，有我地頂住班左膠

漢族基因本身就垃圾，仲要賴人

北方人其實係匈奴人，全部都係垃圾，如果當年愛因斯坦去廣東一帶，佢睇法應該唔同

在1922年秋天與妻子Elsa Einstein展開為期5個半月的中東和遠東旅行。到過香港、新加坡、中國、日本、巴勒斯坦和西班牙，並在日記寫下了旅途中的所見所感。

成班友

果時香港係英國地方，唔算中國

睇返嗰個年代啲相，當時嘅中國，應該同今日嘅印度同巴基斯坦差唔多…封閉、野蠻、愚昧…

愛恩斯坦好野

一路睇連登一路笑
但女神一whatsapp黎就即刻

樓主貼啲唔貼啲

在遊記中，愛因斯坦也提到香港。他是1922年11月9日首次踏足香港，同日諾貝爾委員會宣布愛因斯坦獲得物理獎。愛因斯坦在遊覽港島，又乘纜車去了山頂後，在日記寫道：「這是旅程至今見過的最美麗的風景。」 第二天早上，他就和妻子啟程去日本。

原來連愛因斯坦都覺得日本好
個班開口埋開崇日撚既支狗呢鋪點算

黎香港轉機，冇乜野好講

我留意到男女之間的差異很微少，不明白中國女人對中國男人有什麼致命吸引力

嘩屌！樓豬極之醜惡！

最可惜都係毛澤東繼承都唔到日本皇軍遺志，殺得幾千萬垃圾人口，都係殺唔盡中國人
毛澤東死咗之後就冇人去做

即使像馬一樣勞動的人，也從來沒有流露出受苦的意識，一個像牧群一樣的奇怪國度⋯⋯看來更像機器人而不是人。

完全正確

套用落而家嘅香港都好適用

lm

依加既香港
有幾多真係香港人？

加埋就係一堆垃圾

中POINT到

想問樓上班友係咪覺得愛因斯坦眼中香港人唔會係中國人？
反中還反中，唔好咁阿Q精神啦
你做緊野根本同魯迅筆下嘅中國人冇分別 你唔想俾人睇唔起唔係做埋曬啲旁門左道野懶係脫離關係咁樣，而係做好自己本身囉，成班垃圾

做咩啫你
咁係事實呀嘛

無用架巴打，連登已經變成只為逃避現實嘅地方
想正經討論都係過8台啦，入面正常好多

我留意到男女之間的差異很微少，不明白中國女人對中國男人有什麼致命吸引力，以至他們毫無抵抗下生下了一大堆小孩。

笑緊中國女人又冇波又冇蘿
仲賤到問中國男人點解仲可以對住佢地扯到旗、射得出

巴打講出心聲
根本香港人好多都同支那一樣
但又唔認自己嘅仆街行為
又唔肯改，只係識講一定唔係講緊自己咁

華人從來只係賤種

最後講香港嗰段無Po?

在遊記中，愛因斯坦也提到香港。他是1922年11月9日首次踏足香港，同日諾貝爾委員會宣布愛因斯坦獲得物理獎。愛因斯坦在遊覽港島，又乘纜車去了山頂後，在日記寫道：「這是旅程至今見過的最美麗的風景。」 第二天早上，他就和妻子啟程去日本。

惠英紅都係滿人

1922年，遇左係咁，一Ｄ都唔奇怪。

中國包括埋香港喎 連登仔依家興笑自己 ？

Gay

愛因斯坦：唔好屈我

我冇話唔係事實喎 懶係理性咁做乜柒姐
只不過見樓上班友笑得咁大聲 唔知道佢哋其實知唔知道係講緊佢哋姐
認真問 如果外國人叫你fucking chinese你可以點？”No!! I am from Hong Kong u idiot!” 呢啲說話留返同自己講啦

中國人其中一個好大嘅毛病就係懦弱，遇到問題嘅時候唔會嘗試去反抗，而係希望拉人落水突顯自己「情況未去到最差嗰個」，甚至逃避現實。你真係咁想證明自己唔係嗰一種中國人，就俾返d剛強嘅態度出嚟

這裡在坐個個都知中國人是劣等人,不用甚麼聰明人!

正常 阿GEM讀書果陣屌過囧囧都比人搵番出黎

你肯定?

當年唔小心中出左果d, 應該就係今日日本既科學家

清同蒙古都係垃圾基因,眼細到成條線,鼻細扁低,大面

成個樣畀人壓扁咗咁

即係話由1922年到依家都無進步過

Ｄ精一定好活躍，一野咬死人

到今日都仲係好中
果然係偉人

天才真係天才
一眼睇穿成個民族

他尤其詫異於中國人對勞役的忍耐程度：「即使像馬一樣勞動的人，也從來沒有流露出受苦的意識，一個像牧群一樣的奇怪國度⋯⋯看來更像機器人而不是人。」「我留意到男女之間的差異很微少，不明白中國女人對中國男人有什麼致命吸引力，以至他們毫無抵抗下生下了一大堆小孩。」

完全講中晒港豬既現狀

企開d啦你
發緊夢啊

唔洗笑，大家同愛因斯坦口中嘅中國人都係一樣

香港人咪呢啲人嘅後裔

面對現實啦帶住劣等基因嘅人，太公時代移民落嚟香港嘅咪愛因斯坦所講嘅支那人囉

我記得有個post講愛因斯坦有踏足過香港話香港人係世界上最可憐嘅人

起大宋國滅亡的時候，中國早就亡咗啦
唔知佢講緊邊個中國

佢啲評價過多200年後都應該岩用

個時比英國管治

華人自古以黎個階級觀念都好撚重
窮嗰班成班奴隸咁，的確同佢講既一樣
有財有勢嗰班個差別大撚到

咪玩啦 日本只係吸收左部份中原上流文化去令自己文化更加豐富 當日本係中國文化做乜 中國文化本來就係咁架啦 懶咩蒙古人滿洲人 用日本啲好嘢幻想中國古代幾好係傻的嗎 就算中國保留曬啲文化個社會都唔會咩大變化

不過係一個發達國度對未發達國家嘅批評姐

佢冇講錯喎

同我講既有乜分別

1919係民國軍閥最撚亂個時, 勤勞骯髒昏昧都合理既

支那不是人
是劣等人

你賴中國係比滿洲蒙搞亂 你以為蒙古之前中國好文明？

係

直到南宋中國都係世界第一經濟強國
文化水平同言論自由應該比一千年後嘅今日好
蠻族入侵令到隔左成千年都追唔翻

連仔唔願面對現實

戰國時代的中國先係最好 當時緒子百家爭鳴 人才輩出 如果可以維持到現在 七國在世界上的地位簡直不可想像

咪又係垃圾,畀蒙古滅仲差啲屠殺到絕種

科技武器以外既文明進步唔代表好打

咩野人都頂中國人唔順

係,最撚衰係出咗個孔魔同秦始皇

一直以為科學家一定係毒撚
點知愛因斯坦MK性格，成日串柒柒咁

天馬行空，可能自創唔少花式

20年代嘅香港

1932裸體運動已經搞咗幾年

中共可以統治差唔多80年

就知支那人是最低等的畜生

慘
要開始轉移視線lu
有証明你咪拎出來囉

今日依然有效
港女平胸短腳扁臀，女人特徵唔明顯

哇你唔講真係唔知原來咁嘅意思
巴打做閲讀理解一定好高分

( Show Blocked User - 癡情小將軍 )

老老實實
呢個係審美觀問題
基本上中國靚嘅標準係高鼻，大眼，櫻桃小嘴，白
呢d標準求其搵個白人都中哂
而白人審美觀又係差唔多，所以中國人咪多數都醜樣

他尤其詫異於中國人對勞役的忍耐程度：「即使像馬一樣勞動的人，也從來沒有流露出受苦的意識，一個像牧群一樣的奇怪國度⋯⋯看來更像機器人而不是人。」

講香港仲貼切

睇返今時今日嘅強國人同班賣港狗官同議員
我駁唔到

元首失策,唔識得第一個處決呢條猶太佬

香港人還賤過中國人

香港人突然又唔係中國人？

100年前就睇到100年後既事

你就真係發緊夢啦 香港獨立未呀

Xboxone Contana留名系統啟動，請勿回覆。

原來一百年前香港計中國

乜依家中學冇教鴉片戰爭 定係你哋未讀到

佢真係好聰明 將所有小細節
用精簡的語言
就表達到

當年本來愛因斯坦可以到港大演講，但想遊覽唔想咁攰所以不了

抵制相對論！

在遊記中，愛因斯坦也提到香港。他是1922年11月9日首次踏足香港，同日諾貝爾委員會宣布愛因斯坦獲得物理獎。愛因斯坦在遊覽港島，又乘纜車去了山頂後，在日記寫道：「這是旅程至今見過的最美麗的風景。」 第二天早上，他就和妻子啟程去日本。

成段俾你cut鳩埋

一個歷史上最撚聰明既其中一人都話華人DNA係垃圾中既垃圾
五毛今次又點搏咀

佢既理解完全正確wor
男女差異很少，即係話中國女人既女性特徵唔明顯，佢話不明白中國女人有咩吸引力，即係話中國女人缺乏吸引男人既女性特徵，咁咪即係波同蘿

俾愛因斯坦講中左
中國人而家強制漢化緊藏人同維人 ,
漢文化大一統根本就係軟性民族屠殺
中國人鐘意講和諧, 其實最唔和諧就係中國人
中國人對其他民族進行漢化既時候, 根本就唔會包容保留人地文化

所以點解愛因斯坦話中國人俾人奴役, 都唔會有咩不滿
因為中國人既本質平時俾自己人剝削
到左自己有出頭天就會剝削番人地, 大家只想要強權
冇人會追求公義

支那狗世界最垃圾的畜生廢物

幾千年都只是一班骯髒昏味的賤種畜生

一班萬歲萬歲萬萬歲的垃圾

我地廢物包子狗勁過愛因斯坦

咁又同唔到支那狗比

個時既香港人只係英國人既奴隸 你係佢地既後代 你覺得係人地眼中有分別？ 好似樓上個巴打講我地個民族比人睇少只係識洗清關係 唔怪得鬼佬一路都睇少我地

是但啦，而家唔一樣咪得囉。
記得到外國朋友宣傳你國既狗肉文化，唔好比鬼佬既道得支配呀，中國人

多撚謝班外族

駁唔到,所以有2隻垃圾低賤既5毛狗負皮咗你

5毛冇屌鬼咩???

如果比英美管,會勁到仆街,超級新加坡+超級香港

咁唐詩宋詞真係有文化播

有分別,起碼文字同藝術有品味好多

而家中共叫後清, 講含撚語寫拼音字, 根本係元清劣種嘅延續.

奴隸呢個字用係清朝治下的支那人就岩

你地個民族比人睇少唔係因為識洗清關係

係成個民族思想,精神都係垃圾
垃圾民族係度拜秦始王
日日係度打飛機

黑格爾「中國的歷史從本質上看是沒有歷史的，它只是君主覆滅的一再重複而已，任何進步都不可能從中產生。」

「中國人主體未達到人格狀態，最易於培植專制主義，只有主人與奴隸的關係；長期以來，宗教、道德、法律連在一起製造『恐懼』，人或是生活在恐懼中，或是用恐懼來統治人。以『恐懼』為主要範疇的專制主義，禁閉了人的意志與思維」。

幾百年前歐洲哲學家 愛因斯坦都看穿支那人是幾垃圾
日日係度咩外國勢力分裂中國

睇穿哂支那狗本性 奴隸基因

Child登

咁閣下又點理解 咁撚醒

你連中國兩個字代表乜都未知就學人鍵國？乜100年前有中國架

繼相對論之後另一個100年後先驗證到既論點

有冇用張圖配返啲字好似胡適嗰啲圖咁

不過人地識分香港人同支狗姐
冇野既

有人問愛因斯坦係咪racist，德國人幫愛因斯坦解話
1. 中國係一堆文化同族裔統治喺一個殖民政權之下，用種族嚟形容中國人並唔妥當
2. 唔鍾意呢個族羣同生活方式並唔算係種族主義
3. 唔可以用而家政治正確既標準量度一百年前既人，以前所有人都係種族主義者，種族主義以前被視為一種科學事實
4. 當時中國分崩離析，並唔能夠展示民族較好既一面

9唔搭8,講到明去左上海,關香港柒事咩

1920年代，愛因斯坦應邀前往日本講學，來回兩次途徑上海做短暫停留。

據官方機構上海檔案館的"上海檔案信息網"報道，第一次是在1922年11月13日，愛因斯坦夫婦抵達上海。日本方面陪同愛因斯坦夫婦瀏覽南京路等市容、並在"一品香"吃午餐。然後聽昆曲，逛城隍廟、豫園等。

同天，瑞典駐上海領事館正式通知愛因斯坦，他獲得1921年諾貝爾物理獎。

14日，愛因斯坦夫婦離開上海前往日本。

華人平均智商高喎，成撚日鬼佬又蠢又懶又廢喎

大英帝國人同大日本帝國人/大東亞共榮圈人
都好過做中國人/支屬香港人/支屬大灣區人

mean得黎用字精簡而禮貌

根本週街踎就係冇文化
又唔俾人笑得 唔通又要好似香港咁話乜春包容呢啲所謂文化差異呀
依家仲要吹多個咩亞洲蹲出嚟吹奏啲黃種人有幾踎得

比日本人治理一樣係好慘
太壓抑迫害
比德意志管

一百年前既中國仲有束胸同扎腳,好地地都整到K型

中國外交部：愛恩斯坦在搬石頭.....

蒙滿包子啲審美觀

其實日本都唔係叫好好，都要經過駐日盟軍開化，始終亞洲人係較劣等

支那人發明既奴才先係最貼切，做奴隸之餘仲要以自己比其他奴隸有多dd權力洋洋得意

Einstein noted how hard the Chinese work in the face of “an insensitive economic machine”—but also described their way of life as dull and monotonous with the “houses very formulaic, balconies like bee-hive cells” He called China a “peculiar herd-like nation,” and expressed the fear that the Chinese would take over the world.

港喱屋邨 bee hive cells

晚清d留學生係美國番去中國都歧視中國人

我仲等緊閱讀理解能力滿分既山口二矢對愛恩斯坦言論既正確理解

駁唔到

中國人係要管嘅！

香港人=淒涼

他注意到「中國人吃東西的時候不坐在長椅上，而是像歐洲人去樹林如廁時一樣蹲下，安靜又帶點拘謹。即使是小孩，都是遲鈍無神。」

去到2018年 仲係咁撚樣屌你老母 唔同既係 一啲都唔撚靜

一百年都冇進化過

最衰美國掉咩鳩原子彈
依家地球癌細胞中國人愈來愈多
地球遲早玩完

歐美人已經開始環保嘗試救一救個地球
中國就直接有咩資源就殺光搶光
唔破壞到最後一刻都唔得
基本上佢地就係出賣晒所有後代
自己賺撚夠錢就搬去環境優美既外國
死既就係留係中國既垃圾同後代人類

我有話佢理解錯咩？
小學雞做閲讀理解做到慒撚左？

好似我咁

日本我頂住、幫我打返香港殺五毛先

愛因斯坦幾時變左人道主義者

講真野姐

既然人地理解得啱就咪寸鳩人啦
你呢啲正一懶醒搞屎棍黎

鳩做 邋遢 死蠢

Sor

百鳩幾年前嘅外國勢力都要你管

連登仔：香港冇山冇水

其實你用中文咁踩中國文化好可悲

阿q精神 英治時間就等於你變左英國人變左白人架?on撚99

又黎 華人智商高但淨係識抄襲做犯法野有撚用咩，白人就算當佢地真係低智商過華人
人地創意創造力好過你多多聲，唔同領域一樣白人領先，好心唔好打咁多飛機啦支那人。問下你手頭上既野邊樣唔係白人發明俾你呀，冇見識既on9仔先會話華人叻過白人，都on99

日本女人是非常精緻的，簡直像花朵一樣

愛因斯坦偉大之處在於對物理學既貢獻，本質上佢係觀察入微既人，稍稍留意就把事物既本質剖析出來

其實有樣嘢講錯左囉...

佢地邊撚度勤勞呀!係為奴咋!因為奴性乜都要做咋!

偷呃拐騙上係

就係你條撚屌講乜撚大統一 結果統出一pat屎來

其實華人頭腦都係廢過白人鬼佬，有人講過亞洲人只係應考能力特別出色

華人經常自我安慰話如果將偷呃拐騙智慧用喺正確事情上， 一定可以超越白人，甚至笑鳩白人單純頭腦轉數唔夠快唔識偷呃拐騙，但其實人地唔係唔識係人地根本唔需要亦不值咁做

去BBC嘅fb一睇
啲贏國撚話嗰陣係中華民國
宜家新中國唔同咗啦

科舉制度篩選咗啲考試特別強既基因出嚟

完全冇分別

agger

係仲衰咗

去罵劉邦啦，由佢開始華夏變左竊天下